律政司法律草擬專員莊綺珊已離職 正按既定程序招聘繼任人 今年獲頒銀紫荊星章

負責為政府草擬法例的律政司法律草擬專員，原來已低調換人。由2016年起出任專員一職的莊綺珊（Theresa Ann Johnson）已約滿離任，其職位由曾為副專員的葉鳯瓊署任。律政司表示，當局正招聘法律草擬專員。

港府於2015年9月宣布委任莊綺珊為法律草擬專員，負責督導法律草擬科草擬所有由政府提出的法案，並就擬備法案過程中複雜而重要的法律事宜提供法律意見。專員一職屬律政專員職級，即首長級（律政人員）薪級第6點，現時月薪逾26萬元。

《蘋果》收到莊綺珊已離任的消息，亦發現專員一職已由葉鳳瓊署任。律政司回覆《蘋果》時指，莊綺珊早於今年初已約滿離任，繼任人選方面，當局正透過既定程序招聘法律草擬專員。

翻查5年前港府委任莊綺珊任專員時，當局是透過晉升及公開招聘程序選出莊綺珊，而當時莊綺珊年屆55歲。

另外，莊綺珊在今年10月獲港府頒授銀紫荊星章，當局在嘉許語中讚揚莊綺珊任專員期間貢獻甚豐，例如「監督多項艱巨吃力的法律草擬工作，並成功推出『電子版香港法例』」。同時，當時已為署理法律草擬專員的葉鳳瓊，就獲頒授銅紫荊星章。

呢d陰質錢黎

黑律,收啦!

班收成期準備好賺夠就走

十三億人

支那搵人落黎做

走得咁易？
有乜野法案經過佢手？

呢d正仆街黎

鬼婆名？

咁正常啦 點同你宣誓喎

佢唔係咁天真諗住咁走得甩嘛

走就唔會知佢有份嘅咩?

條友只係約滿走
可能有份草擬惡法害人

佢應該係澳洲人

破產署署長都係鬼婆
幾時走